\documentclass[14pt]{extarticle}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian,english]{babel}

\usepackage{amsmath, amsthm, amsfonts, amssymb}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=[RGB]{188,128,189},
    anchorcolor=black,
    citecolor=green,
    filecolor=cyan,      
    menucolor=red,
    runcolor=cyan,
    urlcolor=[RGB]{31,120,180},
}
\usepackage{perpage}
\MakePerPage{footnote}

\DeclareMathOperator{\T}{\mathrm{T}}

\setlength\parindent{0pt}

\title{Список мыслей, не получивших развития}
\author{}
\date{}

%
% О комментариях вида SCORE(d, u):
%   - d, u in {-1, 0, 1}
%   - d - сложность, u - полезность для результата
%   - -1 - скорее плохо, 1 - скорее хорошо, 0 - не понятно
%

\begin{document}

\maketitle

\begin{section}{Общие обозначения}

Пусть ${ J = [0, 1] \setminus \mathbb{Q} \simeq \{ [0; a_1, a_2, ...] | a_i \in \mathbb{Z}_{> 0} \} }$.

Для любого ${ x \in \mathbb{R} }$ пусть
\begin{gather*}
    \rho(x) :=
    \{ x \} =
    \frac{1}{2} - \frac{1}{\pi} \sum_{k = 1}^\infty \frac{\sin(2 \pi k x)}{k}, \\
    \sigma(x) :=
    \lfloor x \rfloor =
    x - \rho(x), \\
    \T(x) = \begin{cases}
        \rho\left(\frac{1}{x}\right), & x \neq 0, \\
        0, & x = 0.
    \end{cases}
\end{gather*}

\end{section}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                      %
% Questions about \Phi %
%                      %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{section}{Вопросы к $\Phi$}

\begin{itemize}
    % SCORE(0, -1) -> score = -1
    \item $\Phi$ трансцендентно?
    % SCORE(-1, 0) -> score = -1
    \item ${ \Phi \in \mathbb{Q}(c) }$? Где ${ c \in \mathbb{R} }$ --- какая-нибудь известная константа\footnote{
        Например, $\pi$.
    }.
    % SCORE(1, -1) -> score = 0
    \item Пусть ${ \Phi_i = [0; p_{i + 1}, p_{i + 2}, p_{i + 3}, ...] }$. Следовательно, ${ \Phi = \Phi_0 }$. Правда ли, что ${ \Phi \in \mathbb{Q}(\Phi_i) }$ для некоторого ${ i > 0 }$? Правда ли, что
    \begin{equation*}
        \mathbb{Q}(\Phi) =
        \mathbb{Q}(\Phi_1) =
        ... =
        \mathbb{Q}(\Phi_i) =
        ...?
    \end{equation*}
    % SCORE(0, 0) -> score = 0
    \item Чем является ${ \arcsin{\Phi} }$ / ${ \arccos{\Phi} }$?
    % SCORE(0, 0) -> score = 0
    \item Чем является ${ \sqrt{\Phi} }$?
\end{itemize}

\end{section}

%%%%%%%%%%%%
%          %
% \Phi & J %
%          %
%%%%%%%%%%%%

\begin{section}{$\Phi$ и различные алгебро-геометрические структуры на $J$}

Пусть ${ \mathcal{J} := (J, \odot) \cong \prod\limits_{p} \mathbb{Z}(p^\infty) }$\footnote{
    Между ${ \mathbb{Z}_{>0} }$ и $\mathbb{Z}(p^\infty)$ можно построить биекцию ${ 
n \mapsto \frac{n - 1}{p^{1 + v_p(n - 1) + \lfloor \log_p(n - 1) \rfloor}} }$, которая и определит операцию $\odot$ на ${ J \simeq \prod\limits_{p} \mathbb{Z}_{>0} }$.
}.

Пусть ${ T : [0, 1] \rightarrow [0, 1] }$, ${ T(x) := \frac{1}{x} - \lfloor \frac{1}{x} \rfloor }$, ${ \mu = \mu_T }$ --- некоторая $T$-инвариантная мера на ${ [0, 1] }$\footnote{
    Это значит, что для любого ${ A \in \Sigma }$ выполняется ${ \mu(T^{-1}A) = \mu(A) }$, где ${ \Sigma }$ - стандартная сигма-алгебра измеримых подмножеств отрезка ${ [0, 1] }$.
}, и ${ \mathcal{M} := (J, \bullet) }$, где ${ \bullet = \bullet_\mu }$ --- такая групповая операция, что $\mu$ является мерой Хаара на $\mathcal{M}$\footnote{
    Т.е., среди прочего, $\mathcal{M}$ является локально-компактной хаусдорфовой топологической группой.
}.

Пусть ${ \mathcal{G} = (J, *) }$, где $*$ --- некоторая операция, относительно которой $J$ замкнуто. Если она учитывает разложение элементов $J$ на непрерывные дроби, то пусть $*_i$ --- ограничение операции на соответствующее $\mathbb{Z}_{>0}$. Если операция определена с помощью биекции между $\mathcal{G}$ и некоторой группой $G$, то пусть ${ g : \mathcal{G} \rightarrow G }$ --- эта биекция.

\begin{subsection}{Вопросы к $\mathcal{J}$}

\begin{itemize}
    % SCORE(0, 0) -> score = 0
    \item Группа Прюфера $\mathbb{Z}(p^\infty)$ является модулем над $\mathbb{Z}$, $\mathbb{Z}_p$, $\mathbb{Q}_p$, ...? Следует ли из этого, что $\mathcal{J}$ является модулем над $\mathbb{Z}$, $\mathbb{Q}$, $\mathbb{A}_\mathbb{Q}$ (кольцом аделей)? Учесть, что $\mathbb{Z}(p^\infty)$ является $R$-модулем тогда и только тогда, когда существует гомоморфизм колец ${ R \rightarrow \mathrm{End}\left(\mathbb{Z}(p^\infty)\right) }$ (см. Атья, Макдональд, стр. 17). При этом, ${ \mathrm{End}\left(\mathbb{Z}(p^\infty)\right) = \mathbb{Z}_p }$\footnote{
        Значит, группа $\mathbb{Z}(p^\infty)$ имеет как минимум стандартную структуру $\mathbb{Z}$-модуля, поскольку $\mathbb{Z}_p$ --- кольцо, а $\mathbb{Z}$ --- начальный объект категории колец. Структура $\mathbb{Z}_p$-модуля может быть задана как тождественное отображение. Скорее всего также можно утверждать, что нетривиальной структуры $\mathbb{Q}_p$-модуля задать не получится. Зато, судя по всему, есть также морфизм ${ \mathbb{Z}_{(p)} \rightarrow \mathbb{Z}_p }$, т.к. ${ \mathbb{Z}_p = \widehat{Z}_{(p)} }$.
    }.

    % SCORE(-1, 0) -> score = -1
    \item Если группа Прюфера ${ \mathbb{Z}(p^\infty) }$ является модулем над $\mathbb{Q}$, то это же относится и к $\mathcal{J}$. Можно ли наделить $\mathcal{J}$ также структурой $\mathbb{R}$-модуля? Если для умножения на элемент из $\mathbb{R}$ использовать предел его приближений элементами из $\mathbb{Q}$ --- всегда ли результат этой операции будет попадать в $\mathcal{J}$? Чтобы брать в этой группе пределы, надо сначала разобраться с тем какая там топология? И как тогда интерпретировать замыкание $\mathcal{J}$?

    % SCORE(0, 0) -> score = 0
    \item Если $\mathcal{J}$ - модуль над кольцом $R$, является ли этот модуль свободным? Если да, как выглядит разложение $\Phi$ по базису? Помогает ли это в вычислениях?

    % SCORE(-1, -1) -> score = -2
    \item Если $\mathcal{J}$ - модуль над кольцом $R$, то что будет глобальным сечением пучка модулей, частью которого является $\mathcal{J}$? Над какой схемой определён такой пучок?

    % SCORE(0, -1) -> score = -1
    \item $\mathcal{J}$ станет кольцом, если добавить операцию обычного сложения или умножения вещественных чисел, относительно которой $\mathcal{J}$ будет полугруппой? Скорее всего, проблемы будут из-за следующего утверждения, которое легко проверить: если $*$ - групповая операция на $\mathbb{R}$, то ${ (\mathbb{R} \setminus \mathbb{Q}, *|_{\mathbb{R} \setminus \mathbb{Q}}) }$ не замкнуто относительно $*$.

    % SCORE(1, -1) -> score = 0
    \item Можно ли сделать $\mathcal{J}$ кольцом, задав умножение на каждом $\mathbb{Z}(p^\infty)$ следующим образом:
    \begin{itemize}
        \item ${ \frac{m}{p^k} \cdot \frac{n}{p^l} := \frac{m n}{p^{k + l - 1}} \mod 1 }$;
        \item ${ \frac{m}{p^k} \cdot \frac{n}{p^l} := p \cdot \frac{1 - m}{p^k} \cdot \frac{1 - n}{p^l} \mod 1 }$.
    \end{itemize}

    % SCORE(-1, -1) -> score = -2
    \item Является ли $\mathcal{J}$ группой Галуа? Или группой гомоморфизмов для какой-нибудь пары объектов из какой-нибудь категории? Или категорным пределом/копределом какой-нибудь последовательности групп? Или группой гомологий/когомологий?

    % SCORE(-1, -1) -> score = -2
    \item Зная\footnote{
        См. \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Pontryagin_duality}{Pontryagin duality}, \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Divisible_group}{Divisible group}.
    }, что
    \begin{gather*}
        \mathrm{Hom}(\mathbb{Z}, \mathbb{R} / \mathbb{Z}) \cong
        \prod_p \mathbb{Z}(p^\infty) \cong \\
        \left(
            \bigoplus_p \mathbb{Z}(p^\infty)
        \right) \bigoplus
        \left(
            \bigoplus_{|\mathbb{R}|} \mathbb{Q}
        \right) \cong
        \mathbb{R} / \mathbb{Z},
    \end{gather*}
    можно ли понять как выглядит явный изоморфизм между ${ \prod_p \mathbb{Z}(p^\infty) }$ и ${ \mathbb{R} / \mathbb{Z} }$\footnote{
        Этому может помешать отсутствие явного базиса Гамеля, см. \href{https://mathoverflow.net/questions/46063/explicit-hamel-basis-of-real-numbers}{mathoverflow : Explicit Hamel basis of real numbers}.
    }, чтобы воспользоваться им для явного задания $\odot$ (без обращения к биекции между $\mathbb{Z}_{>0}$ и $\mathbb{Z}(p^\infty)$)?

    % SCORE(0, 0) -> score = 0
    \item Можно ли задать биекцию ${ \beta_p :
  \mathbb{Z}(p^\infty) \rightarrow \mathbb{N} }$ иначе, чем это уже сделано? Например так, чтобы
        \begin{itemize}
            \item ${ v_p \circ \beta_p : \mathbb{Z}(p^\infty) \rightarrow \mathbb{Z} }$\footnote{
                ${ v_p = \mathrm{ord}_p }$.
            } было гомоморфизмом групп;
            \item ${ \beta_p(\iota_n(x \cdot y)) \equiv \beta_p(\iota_n(x)) \cdot \beta_p(\iota_n(y)) \mod p^n }$ для любых ${ n \in \mathbb{N} }$, ${ x, y \in \mathbb{Z}/p^n\mathbb{Z} }$, где ${ \iota_n : \mathbb{Z}/p^n\mathbb{Z} \hookrightarrow \mathbb{Z}(p^\infty) }$ --- вложение.
        \end{itemize}
        Что-то из этого, или какое-нибудь другое условие позволит однозначно предпочесть одну биекцию между $\mathbb{Z}(p^\infty)$ и $\mathbb{N}$ всем остальным?

    % SCORE(-1, 0) -> score = -1
    \item Что значит "понять действие $\odot$"\footnote{
        Видимо, это значит, найти формулу для этой операции, не использующую разложение элементов $J$ в непрерывные дроби.
    }? Можно ли понять действие $\odot$ хотя бы на какой-нибудь подгруппе $J$? Например, на подгруппе, порождённой элементом $\Phi$. Достаточно ли для этого понимать действие $\odot$ на какой-то части этой подгруппы?

    % SCORE(0, 0) -> score = 0
    \item Какие топологии можно задать на $J$\footnote{
        Варианты:
        \begin{itemize}
            \item Топология ${ \prod_p \mathbb{Z}(p^\infty) }$, перенесённая на $\mathcal{J}$ с помощью биекции.
            \item Пусть ${ x \in J }$, и $F(x)$ --- множество всех подходящих дробей для $x$, начиная с нулевой. Пусть ${ t(M) := \{ x \in J | F(x) \cap M \neq \varnothing \} \subset J }$, где ${ M \subset \mathbb{Q} }$, ${ |M| < \infty }$. Получится ли топология на $J$, если объявить замкнутыми всевозможные подмножества вида $t(M)$, их произвольные пересечения и конечные объединения?
        \end{itemize}
    }? Какие из них эквивалентны друг другу? Какие на $J$ есть метрики, и какие топологии порождают они? Какие функции будут непрерывны в этих топологиях?

    % SCORE(0, 0) -> score = 0
    \item Если на $\mathcal{J}$ удастся нетривиально задать топологическую структуру, то будет ли эта группа локально компактной? Если да, то как будет выглядеть её двойственная по Понтрягину группа? А если в качестве структур использовать те, что перенесены с ${ \prod_p \mathbb{Z}(p^\infty) }$ по биекции, то ${ \mathcal{J}^\vee \cong \widehat{\mathbb{Z}} }$\footnote{
        Т.е., двойственной для $\mathcal{J}$ является группа (скорее даже кольцо) проконечных целых чисел (ring of profinite integers), см. \href{https://math.stackexchange.com/questions/3179080/prüfer-groups-and-product-topologies}{math.stackexchange : Prüfer Groups and Product Topologies}
    }, и тогда можно поставить вопрос о явных конструкциях для такого изоморфизма.
\end{itemize}

\end{subsection}

\begin{subsection}{Вопросы к $\mathcal{M}$}

\begin{itemize}
    % SCORE(-1, 0) -> score = -1
    \item Можно ли вывести формулу действия меры $\mu$, не используя информацию о том как конкретные числа раскладываются в непрерывные дроби?

    % SCORE(0, 0) -> score = 0
    \item Можно ли по мере $\mu$ восстановить групповую операцию $\bullet$?

    % SCORE(-1, -1) -> score = -2
    \item Пусть $k$ --- некоторое поле (кольцо?); ${ (\mathbb{Z}_{> 0}, \delta) }$ --- $k$-алгебра; ${ (\mathbb{Z}_{> 0}, \Delta) }$ --- $k$-коалгебра. Существует ли биекция ${ \mathcal{M} \simeq \mathrm{Hom}_k((\mathbb{Z}_{> 0}, \Delta), (\mathbb{Z}_{> 0}, \delta)) }$? Если да, то пусть операция $\bullet$ определяется через свёртку:
    \begin{equation*}
        x \bullet y :=
        f_x * f_y =
        \delta \circ (f_x \otimes f_y) \circ \Delta.
    \end{equation*}
    Мы хотим ${ T(x \bullet y) = Tx \bullet Ty }$. Соответственно, можно ли подобрать $k$, ${ (\mathbb{Z}_{> 0}, \delta) }$ и ${ (\mathbb{Z}_{> 0}, \Delta) }$ так, что
    \begin{equation*}
        T \circ \delta \circ (f_x \otimes f_y) \circ \Delta =
        \delta \circ (f_{Tx} \otimes f_{Ty}) \circ \Delta?
    \end{equation*}
\end{itemize}

\end{subsection}

\begin{subsection}{Вопросы к $\mathcal{G}$}

\begin{itemize}
    % SCORE(-1, 0) -> score = -1
    \item Можно ли задать групповую операцию $*$ через универсальное свойство? Примерный план:
    \begin{itemize}
        \item Выбрать конкретную группу ${ \mathcal{G} = (J, *) = (\prod\limits_i \mathbb{Z}_{>0}, \{*_i\}_i) }$.
        \item Найти универсальное свойство, задающее операцию $*_i$ на $\mathbb{Z}_{>0}$\footnote{
            Быть может, оно должно быть связано с тем, что элементы $\mathbb{Z}_{>0}$ можно сопоставить с автоморфизмами, или представить это множество как $\mathbb{F}_p$-модуль.
        }.
        \item Перенести универсальное свойство на всю группу $\mathcal{G}$ и, соответственно, начать задавать групповую структуру $*$ через него, без необходимости раскладывать элементы в непрерывные дроби.
    \end{itemize}

    % SCORE(1, 0) -> score = 1
    \item Пусть каждому ${ x = [0; a_1, a_2, ...] \in J }$ соответствует функция ${ g_x : \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R} }$, такая, что для всякого ${ n \in \mathbb{N} }$, ${ g_x(n) = a_n }$\footnote{
        Это нельзя строить аналогично интерполяционному многочлену Лагранжа, но для ряда?
    }. Если это соответствие можно сделать взаимно однозначным, то получится биекция между $J$ и некоторым подмножеством функций ${ \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R} }$. Если это подмножество обладает групповой структурой, то это будет та самая биекция ${ g : \mathcal{G} \rightarrow G }$.

    % SCORE(0, 0) -> score = 0
    \item Можно ли построить биекцию ${ f_p : \mathbb{Z}_{(p)} \rightarrow \mathbb{N} }$\footnote{
        $\mathbb{Z}_{(p)}$ --- локализация $\mathbb{Z}$ в ${ (p) = p \mathbb{Z} }$.
    } таким образом, чтобы ${ v_p \circ f_p : \mathbb{Z}_{(p)} \rightarrow \mathbb{Z} }$\footnote{
        ${ v_p = \mathrm{ord}_p }$.
    } было гомоморфизмом групп?
\end{itemize}

\end{subsection}

\end{section}

%%%%%%%%%%%%%%%%%
%               %
% \Phi as limit %
%               %
%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{section}{$\Phi$ как предел последовательности}

% SCORE(0, -1) -> score = -1
\begin{subsection}{}

Рассмотрим список констант

\begin{gather*}
    \Phi_2 =
    [0; 2, 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19, ...], \\
    \Phi_3 =
    [0; 2, 3, 5, 7, 11, 13, 17, 19, 23, 25, ...], \\
    \Phi_5 =
    [0; 2, 3, 5, 7, 11, 13, 17, 19, 23, 29, ...], \\
    \vdots
\end{gather*}

где в цепную дробь $\Phi_p$, помимо всех простых чисел, входят также такие составные ${ m \geq 2 }$, которые не кратны простым числам, не превосходящим $p$ (см. решето Эратосфена).

\

Тогда

\begin{equation*}
    \Phi = \lim\limits_{p \rightarrow \infty} \Phi_p
\end{equation*}

При этом,

\begin{gather*}
    \Phi_2 \approx
    0.43233235838169365405300025251375779829618422704521205926592056367296331294925615503145093875467147562246135640518322389377532656405357348092055243250164699720419269263427072923937794404994530129485254, \\
    \Phi_3 \approx
    0.43233208718590286884449992658472005338305781699242376722033669999486440044336300009459680398496567222007446079992215601789506014861899041657226085209314249582928874085505722165409353291436454011523041.
\end{gather*}

\end{subsection}

% SCORE(1, 0) -> score = 1
\begin{subsection}{}

Пусть в $b$-ичной системе счисления $\Phi$ имеет вид

\begin{equation*}
    \Phi = 0.d_1d_2d_3...d_i...,
\end{equation*}

где ${ d_i \in \overline{0, b - 1} }$.

Тогда

\begin{equation*}
    \Phi = \lim_{i \rightarrow \infty} \Phi_i,
\end{equation*}

где ${ \Phi_i = 0.d_1d_2d_3...d_i }$.

\end{subsection}

\begin{subsection}{Частный случай: ${ \Phi = \Phi_1 * \Phi_2 * ... = \lim\limits_{n \rightarrow \infty} \prod\limits_{i = 1}^n \Phi_i }$}

% SCORE(0, 0) -> score = 0
\begin{subsubsection}{}

Пусть

\begin{gather*}
    \Phi =
    \underset{i \in \mathbb{N}}{*} \Phi_i =
    [0; a_1, a_1, a_1, a_1, a_1, ...] *
    [0; u_1, a_2, a_2, a_2, a_2, ...] * \\
    [0; u_1, u_2, a_3, a_3, a_3, ...] *
    [0; u_1, u_2, u_3, a_4, a_4, ...] *
    \cdots,
\end{gather*}

где $*$ --- некоторая операция на $J$, $u_i$ --- нейтральные элементы относительно $*_i$, а ${ a_i \in \mathbb{N} }$ ещё только предстоит подобрать. Чем будут $\Phi_i$, в зависимости от выбора $*$, и поможет ли это как-нибудь?

Аналогичным образом, что если

\begin{gather*}
    \Phi =
    \underset{i \in \mathbb{N}}{*} \Phi_i =
    [0; a_1, u_2, u_3, u_4, u_5, ...] *
    [0; u_1, a_2, u_3, u_4, u_5, ...] * \\
    [0; u_1, u_2, a_3, u_4, u_5, ...] *
    [0; u_1, u_2, u_3, a_4, u_5, ...] *
    \cdots,
\end{gather*}

\end{subsubsection}

\end{subsection}

% SCORE(0, 1) -> score = 1
\begin{subsection}{Обобщение}

Пусть

\begin{equation*}
    \mathcal{S} :=
    \left\{
        \{f_i\}_{i \in \mathbb{N}}
    \middle|
        f_i \in \mathbb{Q}, \lim_{i \rightarrow \infty} f_i = \Phi
    \right\}.
\end{equation*}

Можно ли ввести на $\mathcal{S}$ некоторую полезную алгебро-геометрическую структуру, которая поможет выделить среди всех последовательностей наиболее интересные относительно этой структуры? Будут ли эти элементы $\mathcal{S}$ подходящими для того, чтобы вычислять значение $\Phi$ именно через них? Можно ли сделать то же самое для некоторого подмножества $\mathcal{S}$\footnote{
    Например, ${ \mathcal{S}_1 := \mathcal{S} \cap [0, 1] }$.
}?

\end{subsection}

\end{section}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                     %
% Equations with \Phi %
%                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{section}{Выражения, содержащие $\Phi$}

% SCORE(0, -1) -> score = -1
\begin{subsection}{}

Пусть $P$ --- множество кусочно-заданных комплекснозначных функций. Будет ли оно кольцом, если в качестве сложения взять поэлементное умножение функций, а в качестве умножения --- композицию функций?

Правда ли, что
\begin{equation*}
    f : \begin{cases}
        \mathbb{C}^* \rightarrow \mathbb{C} \\
        x \mapsto \rho(x^{-1})
    \end{cases}
\end{equation*}
и
\begin{equation*}
    g_s : \begin{cases}
        \mathbb{C}^* \setminus \{1\} \rightarrow \mathbb{C} \\
        x \mapsto \frac{1}{1 - \sigma(x^{-1})^{-s}}
    \end{cases}
\end{equation*}
где ${ s \in \mathbb{C}^* }$, принадлежат $P$? Если да, то правда ли, что
\begin{equation*}
    Z_s := \sum\limits_{n = 0}^\infty g_s T^n \in P[[T]]
\end{equation*}
и, самое главное,
\begin{equation*}
    Z_s(f)(\Phi) = \zeta(s)?
\end{equation*}

\end{subsection}

% SCORE(0, -1) -> score = -1
\begin{subsection}{}

Пусть ${ r : J \rightarrow \mathbb{C} }$ и ${ s : \mathbb{Z}_{>0} \times \mathbb{C} \rightarrow \mathbb{C} }$ --- некоторые функции, такие, что:

\begin{equation*}
    r(x) = s\left( \sigma \left( \rho(x)^{-1} \right), r(\T(x)) \right)
\end{equation*}

для всякого ${ x \in J }$.

Пусть $r$ можно продолжить до мероморфной функции ${ R : D \rightarrow \mathbb{C} }$, ${ J \subset D \subset \mathbb{C} }$.

Тогда $\Phi$ будет прообразом некоторого комплексного числа ${ z \in \mathbb{C} }$ относительно функции $R$.

Подойдет ли в качестве $r$ функция ${ [0; a_1, a_2, ...] \mapsto e^{2 \pi i \sum\limits_{n = 1}^\infty \frac{1}{2^n a_n}} }$, или ${ [0; a_1, a_2, ...] \mapsto e^{2 \pi i \prod\limits_{n = 1}^\infty (1 - (a_n p_n)^{-1})} }$?

\end{subsection}

% SCORE(0, -1) -> score = -1
\begin{subsection}{}

Пусть ${ \alpha = [0; a_1, a_2, a_3, ...] \in J }$.

Пусть ${ q_\alpha(-1) = 0 }$, ${ q_\alpha(0) = 1 }$, ${ q_\alpha(n) = q_\alpha(n - 2) + q_\alpha(n - 1) a_n }$ при ${ n \in \mathbb{N} }$.

Пусть ${ f_\alpha : \mathbb{Z} \rightarrow \mathbb{C} }$ определяется формулой

\begin{equation*}
  f_\alpha :
  n \mapsto
  \begin{cases}
    \frac{(-1)^{\frac{2 n - 1}{4}}}{q_\alpha(n)}, & n \geq 0; \\
    0, & n < 0.
  \end{cases}
\end{equation*}

Для любой функции ${ f : \mathbb{Z} \rightarrow \mathbb{C} }$ пусть ${ \hat{f} : \mathbb{Z} \rightarrow \mathbb{C} }$ определяется как ${ \hat{f}[n] = f[-n] }$.

Тогда, соласно формуле для дискретной свёртки\footnote{
    Точно ли её тут можно применить?
},

\begin{equation*}
  (f_\alpha * \hat{f_\alpha})[-1] =
  \sum_{n = -\infty}^\infty f_\alpha[n] \hat{f_\alpha}[-1 - n] =
  \sum_{n = 0}^\infty
  \frac{(-1)^{\frac{2 n - 1}{4} + \frac{2 (n + 1) - 1}{4}}}{q_\alpha(n) q_\alpha(n + 1)} =
  \alpha.
\end{equation*}

Следовательно, ${ \Phi = (f_\Phi * \hat{f_\Phi})[-1] }$.

\end{subsection}

% SCORE(0, 1) -> score = 1
\begin{subsection}{}

Пусть ${ r : \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{Z} }$ --- некоторая округляющая функция\footnote{
    Например, ${ r(x) = \lfloor x \rfloor }$.
}.

Пусть

\begin{gather*}
    a_0 := 1; \\
    a_1 \in \mathbb{Z} : r(a_0 + a_1 \Phi) = 0; \\
    a_2 \in \mathbb{Z} : r(a_0 + a_1 \Phi + a_2 \Phi^2) = 0; \\
    \vdots \\
    a_n \in \mathbb{Z} : r \left(
        \sum_{i = 0}^n a_i \Phi^i
    \right) = 0; \\
    \vdots
\end{gather*}

и ${ s_r := \sum\limits_i a_i x^i \in \mathbb{Z}[[x]] }$.

Дальше можно выяснить какова область сходимости ряда $s_r$. Правда ли, что ${ s_r(\Phi) = 0 }$? Какое место занимает $\Phi$ в области сходимости ряда $s_r$\footnote{
    В частности, лежит ли $\Phi$ на границе этой области?
}?

\end{subsection}

% SCORE(0, 0) -> score = 0
\begin{subsection}{}

Пусть ${ r : \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{Z} }$ --- некоторая округляющая функция, ${ t \in \mathbb{Z}_{>0} }$.

Пусть

\begin{gather*}
    a_1 \in \overline{0, t} : r \left(
        \frac{a_1}{1} - \Phi
    \right) = 0; \\
    a_2 \in \overline{0, t} : r \left(
        \frac{a_1}{1} + \frac{a_2}{2^t} - \Phi
    \right) = 0; \\
    a_3 \in \overline{0, t} : r \left(
        \frac{a_1}{1} + \frac{a_2}{2^t} + \frac{a_3}{3^t} - \Phi
    \right) = 0; \\
    \vdots \\
    a_n \in \overline{0, t} : r \left(
        \sum_{i = 1}^n \frac{a_i}{i^t} - \Phi
    \right) = 0; \\
    \vdots
\end{gather*}

и ${ Z_{r, t}(s) := \sum\limits_{n \geq 1} \frac{a_n}{n^s} }$.

Что можно сказать о $Z_{r, t}(s)$? Кроме того, что ${ Z_{r, t}(t) = \Phi }$.

\end{subsection}

% SCORE(0, 1) -> score = 1
\begin{subsection}{}

Пусть ${ r : \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{Z} }$ --- некоторая округляющая функция, ${ t \in \mathbb{Z}_{>0} }$.

Пусть

\begin{gather*}
    b_2 \in \overline{0, t} : r \left(
        1 - \frac{b_2}{1 - 2^{-t}} - \Phi
    \right) = 0; \\
    b_3 \in \overline{0, t} : r \left(
        \left(
            1 - \frac{b_2}{1 - 2^{-t}}
        \right) \left(
            1 - \frac{b_3}{1 - 3^{-t}}
        \right) - \Phi
    \right) = 0; \\
    \vdots \\
    b_p \in \overline{0, t} : r \left(
        \prod_{\text{${ 2 \leq q \leq p }$ простое}}
        \left(
            1 - \frac{b_q}{1 - q^{-t}}
        \right) - \Phi
    \right) = 0; \\
    \vdots
\end{gather*}

и ${ Z_{r, t}(s) := \prod\limits_{\text{$p$ простое}} \left( 1 - \dfrac{b_p}{1 - p^{-s}} \right) }$.

Что можно сказать о $Z_{r, t}(s)$? Кроме того, что ${ Z_{r, t}(t) = \Phi }$.

\end{subsection}

% SCORE(0, 0) -> score = 0
\begin{subsection}{}

Пусть

\begin{equation*}
    \Phi =
    \prod_i P_i(p_1, p_2, ..., p_i),
\end{equation*}

или

\begin{equation*}
    \Phi =
    \prod_i S_i(p_1, p_2, ..., p_i),
\end{equation*}

или

\begin{equation*}
    \Phi =
    P_1 \left(
        P_2 \left(
            p_1,
            P_3 \left(
                p_1,
                p_2,
                P_4(...)
            \right)
        \right)
    \right),
\end{equation*}

или

\begin{equation*}
    \Phi =
    S_1 \left(
        S_2 \left(
            p_1,
            S_3 \left(
                p_1,
                p_2,
                S_4(...)
            \right)
        \right)
    \right),
\end{equation*}

где $p_i$ --- $i$-е простое число, ${ P_i \in \mathbb{R}[x_1, ..., x_i] }$, ${ S_i \in \mathbb{R}[[x_1, ..., x_i]] }$.

Что это будет говорить о $P_i$, $S_i$ и $\Phi$, если такие формулы удастся вывести? Что будет, если в $P_i$ и $S_i$ подставлять не $p_j$, а $f_{i, j}(p_j)$, где ${ f_{i, j} \in \mathbb{R}((x)) }$?

\end{subsection}

\end{section}

%%%%%%%%%%%%%%%%
%              %
% Unclassified %
%              %
%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{section}{Неклассифицированное}

% SCORE(0, 0) -> score = 0
\begin{subsection}{}

Можно попробовать поизучать аналог $\Phi$ с точки зрения \href{https://ncatlab.org/nlab/show/function+field+analogy}{аналогии между числовыми и функциональными полями}.

Аналогом $\mathbb{Z}$ является $\mathbb{F}_q[x]$. Тогда аналогом $\mathbb{N}$ должен быть некоторый моноид $N$ такой, что $\mathbb{F}_q[x]$ --- его группа Гротендика\footnote{
    Возможно даже, он должен быть подмоноидом для $\mathbb{F}_q[x]$, причём сразу относительно обеих операций: $N$ подмоноид относительно сложения в $\mathbb{F}_q[x]$, а ${ N \setminus \{0\} }$ --- подмоноид относительно умножения.
}, причём ${ 0, 1 \in N }$.

Пусть ${ i : N \hookrightarrow \mathbb{F}_q[x] }$, ${ \iota : \mathbb{F}_q[x] \hookrightarrow \mathbb{F}_q(x) }$, ${ \kappa : \mathbb{F}_q(x) \hookrightarrow \mathbb{F}_q(1/x) }$ --- вложения, ${ s := \kappa \circ \iota \circ i }$. Тогда для каждого ${ x = (x_1, x_2, x_3, ...) \in \prod\limits_{i \in \mathbb{N}} N }$ можно построить

\begin{equation*}
    \frac{1}{s(x_1) + \frac{1}{s(x_2) + \frac{1}{s(x_3) + ...}}} \in \mathbb{F}_q(1/x).
\end{equation*}

Все ли элементы $\mathbb{F}_q(1/x)$ имеют такой вид? Как будет выглядеть аналог $\Phi$? Что можно про него сказать?

\end{subsection}

% SCORE(0, 0) -> score = 0
\begin{subsection}{}

Что если применять разные подходы не только к $\Phi$, но также изучить другие похожие константы, по которым простые числа тоже восстанавливаются, но не так явно?

Например:

\begin{itemize}
    \item $[0; \pi(2), \pi(3), \pi(4), \pi(5), \pi(6), ...]$, где $\pi$ --- функция распределения простых чисел.
    \item $[0; 1 + 2^{-s}, 1 + 3^{-s}, 1 + 5^{-s}, ..., 1 + p^{-s}, ...]$ --- функция, так что при ${ s \in \mathbb{Z}_{\leq 0} }$ получается некоторое вещественное число, а при ${ s \in \mathbb{R} }$ и ${ s \in \mathbb{C} }$ нужно исследовать "сходимость".
    \item $[0; f_2(s), f_3(s), f_5(s), ..., f_p(s), ...]$ --- также функция, которую можно привести к виду ${ \dfrac{A(s)}{B(s)} }$ и исследовать сходимость $A(s)$ и $B(s)$. Очевидно, требуется также, чтобы для какого-то $t$ по $f_p(t)$ можно было восстановить простое число $p$.
\end{itemize}

\end{subsection}

% SCORE(0, -1) -> score = -1
\begin{subsection}{}

Пусть $\Phi_{n, i}$ --- $i$-я подходящая дробь для ${ \underbrace{\Phi * \cdots * \Phi}_\text{$n$ раз} }$\footnote{
    Здесь под $*$ подразумевается любая операция из рассмотренных ранее, включая $\odot$, и даже обычные сложение и умножение на $\mathbb{R}$.
}. Есть ли между различными $\Phi_{n, i}$ какая-либо связь, позволяющая вычислять одни дроби, зная другие?

\end{subsection}

% SCORE(1, 0) -> score = 1
\begin{subsection}{}

Пусть в $b$-ичной системе счисления $\Phi$ имеет вид

\begin{equation*}
    \Phi_b = 0.d_{b, 1}d_{b, 2}d_{b, 3}...d_{b, i}...,
\end{equation*}

где ${ d_{b, i} \in \overline{0, b - 1} }$.

Можно ли вывести какую-то закономерность, глядя одновременно на все $\Phi_b$, где $b$ пробегает всевозможные простые числа?

\end{subsection}

\end{section}

%%%%%%%%%
%       %
% Links %
%       %
%%%%%%%%%

\begin{section}{Ссылки и термины}

\begin{itemize}
    \item \href{https://stacks.math.columbia.edu/tag/0BMQ}{Galois categories}
    \item \href{https://ncatlab.org/nlab/show/continued+fraction}{Newest about continued fraction!}
    \item \href{https://www.worldscientific.com/doi/10.1142/9789812776822_0003}{Adding a Group Structure: The Haar Measure} (article)
    \item \href{https://annals.math.princeton.edu/2024/200-1/p04}{Symplectic monodromy at radius zero and equimultiplicity of $\mu$-constant families} (article)
    \item Zimmer, "Ergodic Theory and Semisimple Groups" (book)
    \item Baire Space
    \item Gauss-Kuzmin-Wirsing operator
    \item Minkowski's question-mark function
\end{itemize}

\end{section}

\end{document}